\assignementTitle{}{50}

Имеется квадратное  поле $PQRS$ 100см$\times$100см. В вершинах $P$ и $Q$ размещены датчики, которые каждую секунду измеряют квадрат расстояния до движущегося объекта в точке $M_t$. Известно, что объект 
движется прямолинейно с постоянным ускорением и не меняет направления движения. Обозначим $p_t=PM_t^2$ и $q_t=QM_t^2$. Время $t$ измеряется в секундах. Результаты трех измерений приведены в таблице.
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
$t$ & 0 & 1 & 2\\\hline
$p_t$ & 1625 & 3809 & 6929\\\hline
$q_t$ & 3625 & 4409 & 6529\\\hline
\end{tabular}
\end{center}


а) {\bf (10 баллов)} Введите систему координат с началом в точке $P$, осью абсцисс по направлению луча $PS$ и осью ординат по направлению луча $PQ$ (единица измерения в сантиметрах). Найдите координаты точек $M_0$, $M_1$,
$M_2$ в этой системе координат.

б) {\bf (20 баллов)}  Какие значения $p_3$ и $q_3$ покажут датчики в момент времени $t=3$c~?

в) 
{\bf (20 баллов)} Выясните, в какой момент времени остановится объект и покинет ли он поле $PQRS$.

\putImgWOCaption{7cm}{math_final/9/task_003/0217}

\soultionSection

Для точки $M_t(x_t;y_t)$ выполняются равенства $ (1)~\begin{cases}
                                                                x_t^2+y_t^2=p_t;\\
                                                                (100-x_t)^2+y_t^2=q_t. 
                                                               \end{cases}
$

а) Подставляем в систему $(1)$ вместо $t$ значения 0, 1, 2 и, решая систему, находим координаты точек $M_0(5;40)$, $M_1(40;47)$, $M_2(65;52)$. 

б) По условию $\begin{cases}
                                                                x_t=x_0+v_xt+\frac{a_x}{2}t^2;\\
                                                                y_t=y_0+v_yt+\frac{a_y}{2}t^2. 
             \end{cases}
             $
             Подставляем известные величины при $t=1$ и $t=2$, решаем систему линейных уравнений относительно координат скорости и ускорения тела. Получаем зависимость координат тела от времени $(2)~\begin{cases}
                                                                x_t=5+40t-5t^2;\\
                                                                y_t=40+8t-t^2. 
             \end{cases}
             $                                               
Подстановкой $t=3$ в $(2)$ и $(1)$ находим $M_3(80;55)$, $p_3=9425$, $q_3=8425$.

в) Скорость тела, движущегося равноускоренно по правилам описанным в пункте б), можно описать формулами: $\vec{v}\{40-10t;8-2t\}$. Направление движения не менялось, поэтому координаты вектора скорости не меняли знака.
В момент $t=4$ тело остановилось. Его координаты в этот момент $M_4(85;56)$ --- точка внутри поля.

\additionalCriteria
Отсутствуют.
